鄭月娥︰未來12個月須完成本地立法以便選出新任特首

行政長官林鄭月娥接受內地CGTN訪問，指未來12月內必須完成有關修改選舉制度的本地立法工作。她解釋，她的任期於明年6月結束，明年3月便要進行下一任行政長官的選舉工作，因此特區政府需於12個月內，根據人大決定進行本地立法過程，再就選舉作出安排，包括選民登記和確定投票日等。

林鄭月娥又指，全國人大有關完善香港選舉制度的決定，相信只是原則性和完善制度的重點，同時授權全國人大常委會根據決定，修改基本法附近一和附件二。她指按照人大副委員長王晨的說法，會有機制審核或證明候選人資格，以及是否符合愛國者標準，相信稍後的公布中，資格審核機制會起到重要的作用。

對於為何不是由特區政府提出修改選舉制度，林鄭月娥強調中央有權主動作出修改，當下香港環境緊迫，特區政府不能按照既定步驟進行，情況就如去年《港區國安法》出台時的情況，只能由中央出面。

原文網址：

立咩法
唔好再扮依法施政啦

委任算啦

有乜所謂 都係中央任命

欽點算啦好煩

選何君堯啦，我支持

立乜法都只係無字天書任佢嗡

緊急法咪得

假民主不如真獨裁
直接委任，出問題可以直接炒鳩佢

成個香港都俾你玩爛左啦，你鐘意點就點啦

得啦 你話邊個做咪邊個做wfc